{
    "data": [
        {
            "question": "¿Quién es el autor de la Odisea?",
            "answer": "Homero",
            "help": "Personaje de los simpsons"
        },
        {
            "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
            "answer": "Rio Amazonas",
            "help": "Río de América del Sur"
        },
        {
            "question": "¿Quién es el autor de el Quijote?",
            "answer": "Miguel de Cervantes.",
            "help": "Empieza con Mi y termina con tes"
        },
        {
            "question": "¿Quién pintó “la última cena”?",
            "answer": "Leonardo da Vinci",
            "help": "Tiene nombrea de actor famoso - Dicaprio"
        },
        {
            "question": "¿Qué año llegó Cristóbal Colón a América?",
            "answer": "1492",
            "help": "*4*2"
        },
        {
            "question": "¿Cuál es el disco más vendido de la historia?",
            "answer": "Thriller",
            "help": "Es de Michael Jackson"
        },
        {
            "question": "¿En qué se especializa la cartografía?",
            "answer": "Estudio de los mapas",
            "help": "Componente de ubicacion geografica"
        },
        {
            "question": "¿En qué año comenzó la II Guerra Mundial?",
            "answer": "1939",
            "help": "193*"
        },
        {
            "question": "¿Qué país tiene forma de bota?",
            "answer": "Italia",
            "help": "En dicho pais esta la torre de pisa"
        },
        {
            "question": "¿En qué lugar del cuerpo se produce la insulina?",
            "answer": "Páncreas ",
            "help": "_ _ _ creas"
        },
        {
            "question": "¿Cómo se llama el himno nacional de Francia?",
            "answer": "La Marsellesa",
            "help": "La M_ _sel_esa"
        },
        {
            "question": "¿Cómo se llama el animal más rápido del mundo?",
            "answer": "El guepardo",
            "help": "Felino dorado de manchas negra Gue*****"
        },
        {
            "question": "¿Cuál es la ciudad de los rascacielos?",
            "answer": "Nueva York",
            "help": "Considerada como la segunda ciudad de EEUU"
        },
        {
            "question": "¿En qué país se encuentra el famoso monumento Taj Mahal?",
            "answer": "En la india",
            "help": "Ubicada en Asia del sur"
        },
        {
            "question": "¿Quién era el general de los nazis en la Segunda Guerra Mundial?",
            "answer": "Adolf Hitler",
            "help": "Máximo líder de la Alemania nazi."
        },
        {
            "question": "¿A quién le crecía la nariz cuando mentía?",
            "answer": "Pinocho",
            "help": "Muñenco de madera"
        },
        {
            "question": "¿Quién traicionó a Jesús?",
            "answer": "Juda",
            "help": "J*d*"
        },
        {
            "question": "¿Dónde está la Casa Blanca?",
            "answer": "Washington D.C.",
            "help": "Ciudad de Estados Unidos"
        },
        {
            "question": "¿Qué día celebran los cristianos la festividad de la Epifanía de Jesús?",
            "answer": "6 de enero",
            "help": "Dia de reyes mago"
        },
        {
            "question": "¿Cuál es la capital de Francia?",
            "answer": "París",
            "help": "Ahi tambien se encuentra, la torre de pais "
        },
        {
            "question": "¿Cuándo empezó la Primera Guerra Mundial?",
            "answer": "1914",
            "help": "191*"
        },
        {
            "question": "¿En qué año se aprobó la actual Constitución española?",
            "answer": "Mark Zuckerberg ",
            "help": "Mr Zuck"
        },
        {
            "question": "¿De qué país es originario el café?",
            "answer": "Etiopía,",
            "help": "País perteneciente al continente africano."
        },
        {
            "question": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
            "answer": "La piel",
            "help": "Nos cubre todo el cuerpo"
        },
        {
            "question": "¿En qué año se produjeron los atentados sobre las Torres Gemelas de Nueva York?",
            "answer": "2001",
            "help": "Primer años de los 2000's "
        },
        {
            "question": "¿Quién fue Mohamed Alí?",
            "answer": "Boxeador estadounidense",
            "help": "Deporte fisico y con guantes"
        },
        {
            "question": "¿Cuál es el estado que tiene menos habitantes del mundo?",
            "answer": "Ciudad del vaticano",
            "help": "Ciudad donde hay un papa"
        },
        {
            "question": "¿En qué país se encuentra el rascacielos más alto del mundo?",
            "answer": "Dubai",
            "help": "Conocida como una ciudad de lujo y dinero"
        },
        {
            "question": "Donde se originaron los Juegos Olímpicos ",
            "answer": "Grecia ",
            "help": "Se llaman así porque se celebran en la ciudad de Olimpia"
        },
        {
            "question": "¿Quién escribió “100 años de soledad”?",
            "answer": "Gabriel Garcia Márquez",
            "help": "Mismo autor de cronica de una muerte anunciada"
        }
    ]
}